{
  "metadata": {
    "totalQuestions": 219,
    "totalChains": 5,
    "timeRange": {
      "start": 9,
      "end": 2806
    },
    "processedAt": "2025-11-24T08:15:56.134Z",
    "processingMethod": "structured_by_teaching_phases"
  },
  "chains": [
    {
      "id": 1,
      "teachingPhase": "一、回顾与引入新课",
      "coreQuestion": "什么是直角三角形，它有什么特殊性质？",
      "questions": [
        {
          "question": "任意一个三角形的两边之和大于第三边，两边之差呢小于小于第三边，那么第三边大于两边之，差小于两边之和，那么三角形在角的方面又具备什么样的性质呢？",
          "answer": "内角和三角形。",
          "comment": "",
          "blmType": "记忆",
          "mat": "是何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": true,
          "beginTime": 18,
          "endTime": 34,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.31,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 1.7,
          "chainIndex": 0,
          "relativeTime": 18
        },
        {
          "question": "那如果现在呢我们给一般的三角形特殊化，令它有一个角为多少度？",
          "answer": "",
          "comment": "",
          "blmType": "记忆",
          "mat": "若何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": false,
          "beginTime": 44,
          "endTime": 51,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.44,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 1.6,
          "chainIndex": 1,
          "relativeTime": 44
        },
        {
          "question": "三角形，那同学们再来回忆，直角三角形除了具备普通三角形在边和角的性质外，它还有没有一些特殊的性质？",
          "answer": "",
          "comment": "",
          "blmType": "记忆",
          "mat": "是何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": false,
          "beginTime": 56,
          "endTime": 67,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.27,
            "classification": "消极"
          },
          "valueScore": 1.49,
          "chainIndex": 2,
          "relativeTime": 56
        }
      ],
      "startTime": 18,
      "endTime": 67,
      "primaryTopic": "是何",
      "primaryBloomLevel": "记忆",
      "duration": 49,
      "questionCount": 3,
      "characteristics": {
        "hasAnswers": true,
        "hasFeedback": false,
        "avgSentiment": 0.34,
        "sentimentClassification": "中性",
        "bloomProgression": {
          "pattern": "稳定为主",
          "ascending": 0,
          "descending": 0,
          "stable": 2,
          "progressionRatio": 0
        },
        "avgValueScore": 1.5966666666666667,
        "intensity": 3.673469387755102
      },
      "timeline": {
        "start": 18,
        "end": 67,
        "startMinute": 0,
        "endMinute": 1,
        "duration": 49
      }
    },
    {
      "id": 2,
      "teachingPhase": "1.直角三角形边角关系总结",
      "coreQuestion": "直角三角形三边之间有什么数量关系？",
      "questions": [
        {
          "question": "正方形正方形，那么s一它的面积应该是边长的平方等于99，对于这个正方形是9个小方格的面积，所以s1=9个单位面积，用同样的方法s2呢它的面积也是几啊9？",
          "answer": "",
          "comment": "",
          "blmType": "记忆",
          "mat": "是何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": false,
          "beginTime": 191,
          "endTime": 210,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.5900000000000001,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 1.6,
          "chainIndex": 0,
          "relativeTime": 102
        },
        {
          "question": "竖着的，徐静宇，你是怎么割的？",
          "answer": "",
          "comment": "",
          "blmType": "应用",
          "mat": "如何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": false,
          "beginTime": 226,
          "endTime": 227,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.44,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 2.25,
          "chainIndex": 1,
          "relativeTime": 137
        },
        {
          "question": "啊可以，那左边这个三角形它的面积怎么求呢？",
          "answer": "他喵。",
          "comment": "",
          "blmType": "应用",
          "mat": "如何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": true,
          "beginTime": 251,
          "endTime": 255,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.48000000000000004,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 2.41,
          "chainIndex": 2,
          "relativeTime": 162
        },
        {
          "question": "那s3应该如何求解它的面积呢？",
          "answer": "",
          "comment": "",
          "blmType": "应用",
          "mat": "如何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": false,
          "beginTime": 329,
          "endTime": 334,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.44,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 2.25,
          "chainIndex": 3,
          "relativeTime": 240
        },
        {
          "question": "那如果接下来我们将 s一、s二、s三分别替换成ABC，你能够得到ABC之间的数量关系吗？",
          "answer": "",
          "comment": "",
          "blmType": "记忆",
          "mat": "若何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": false,
          "beginTime": 539,
          "endTime": 551,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.27,
            "classification": "消极"
          },
          "valueScore": 1.74,
          "chainIndex": 4,
          "relativeTime": 450
        }
      ],
      "startTime": 191,
      "endTime": 551,
      "primaryTopic": "如何",
      "primaryBloomLevel": "应用",
      "duration": 360,
      "questionCount": 5,
      "characteristics": {
        "hasAnswers": true,
        "hasFeedback": false,
        "avgSentiment": 0.44399999999999995,
        "sentimentClassification": "中性",
        "bloomProgression": {
          "pattern": "稳定为主",
          "ascending": 1,
          "descending": 1,
          "stable": 2,
          "progressionRatio": 0.25
        },
        "avgValueScore": 2.05,
        "intensity": 0.8333333333333334
      },
      "timeline": {
        "start": 191,
        "end": 551,
        "startMinute": 3,
        "endMinute": 9,
        "duration": 360
      }
    },
    {
      "id": 3,
      "teachingPhase": "2.勾股定理证明",
      "coreQuestion": "如何用严格的数学推理证明勾股定理？",
      "questions": [
        {
          "question": "语言几何语言几何语言分为什么？",
          "answer": "符号语言和高手语言。",
          "comment": "",
          "blmType": "分析",
          "mat": "为何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": true,
          "beginTime": 653,
          "endTime": 656,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.46,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 3.05,
          "chainIndex": 0,
          "relativeTime": 26
        },
        {
          "question": "好，接下来我们从结构出发，如果我们想证明这样的一个结论成立，观察a方加b方等于c方，从数的角度出现了a方加b方，你会想到什么？",
          "answer": "唉",
          "comment": "",
          "blmType": "分析",
          "mat": "若何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": true,
          "beginTime": 713,
          "endTime": 729,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.5900000000000001,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 3.2,
          "chainIndex": 1,
          "relativeTime": 86
        },
        {
          "question": "那紧接着如果从形的角度，你看到了这个 A方、b方、c方你会想到什么图形？",
          "answer": "",
          "comment": "",
          "blmType": "记忆",
          "mat": "若何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": false,
          "beginTime": 759,
          "endTime": 767,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.44,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 1.66,
          "chainIndex": 2,
          "relativeTime": 132
        },
        {
          "question": "好，那所以从形的角度，呢我们可以结合这些来进行探究，那接下来呢老师也准备了4个全等的，我们试一试用这4个全等的直角三角形来拼凑，能不能把我们刚刚的猜想给证明了吗？",
          "answer": "",
          "comment": "",
          "blmType": "分析",
          "mat": "是何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": false,
          "beginTime": 802,
          "endTime": 821,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.46,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 2.8,
          "chainIndex": 3,
          "relativeTime": 175
        },
        {
          "question": "好，我们先来看第一个同学拼的这个小的直角三角形它的斜边是c两条直角边分别为a和 b的话，来，冯梦瑶，你来给大家解释一下，你这种拼凑的方法怎么能够证明a方加b方等于c方呢？",
          "answer": "C的平方等于。",
          "comment": "",
          "blmType": "分析",
          "mat": "如何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": true,
          "beginTime": 1005,
          "endTime": 1026,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.46,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 3.2,
          "chainIndex": 4,
          "relativeTime": 378
        },
        {
          "question": "在中国古代，我们人们把弯曲的这个手臂的上半部分称为什么？",
          "answer": "",
          "comment": "",
          "blmType": "分析",
          "mat": "为何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": false,
          "beginTime": 1341,
          "endTime": 1347,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.46,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 3.08,
          "chainIndex": 5,
          "relativeTime": 714
        },
        {
          "question": "直角边两直角边的平方和等于斜边的平方，那关键问题是斜边我们应该如何确定呢要先确定什么角？",
          "answer": "直角，",
          "comment": "",
          "blmType": "应用",
          "mat": "如何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": true,
          "beginTime": 1397,
          "endTime": 1407,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.48000000000000004,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 2.64,
          "chainIndex": 6,
          "relativeTime": 770
        }
      ],
      "startTime": 653,
      "endTime": 1407,
      "primaryTopic": "如何",
      "primaryBloomLevel": "分析",
      "duration": 754,
      "questionCount": 7,
      "characteristics": {
        "hasAnswers": true,
        "hasFeedback": false,
        "avgSentiment": 0.4785714285714286,
        "sentimentClassification": "中性",
        "bloomProgression": {
          "pattern": "稳定为主",
          "ascending": 1,
          "descending": 2,
          "stable": 3,
          "progressionRatio": 0.16666666666666666
        },
        "avgValueScore": 2.8042857142857147,
        "intensity": 0.5570291777188329
      },
      "timeline": {
        "start": 653,
        "end": 1407,
        "startMinute": 10,
        "endMinute": 23,
        "duration": 754
      }
    },
    {
      "id": 4,
      "teachingPhase": "三、勾股定理应用练习",
      "coreQuestion": "如何运用勾股定理解决实际问题？",
      "questions": [
        {
          "question": "两个什么边的平方和较短边在直角三角形中称为什么边？",
          "answer": "",
          "comment": "",
          "blmType": "分析",
          "mat": "为何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": false,
          "beginTime": 1571,
          "endTime": 1578,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.46,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 3.05,
          "chainIndex": 0,
          "relativeTime": 89
        },
        {
          "question": "算术平方根，有直角三角形的斜边是两直角边的平方和的算术平方根，是不是可以解决这个问题？",
          "answer": "",
          "comment": "",
          "blmType": "应用",
          "mat": "是何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": false,
          "beginTime": 1823,
          "endTime": 1833,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.27,
            "classification": "消极"
          },
          "valueScore": 2.23,
          "chainIndex": 1,
          "relativeTime": 341
        },
        {
          "question": "啊来那个焦点，那你觉得在直角三角形中告知我们30度的角应该将这个问题转化为什么？",
          "answer": "转化为求斜边，",
          "comment": "",
          "blmType": "分析",
          "mat": "为何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": true,
          "beginTime": 2135,
          "endTime": 2143,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.46,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 3.3,
          "chainIndex": 2,
          "relativeTime": 653
        },
        {
          "question": "接下来利用勾股定理b等于根号下c方减a方，唉此时为什么就定下来？",
          "answer": "",
          "comment": "",
          "blmType": "分析",
          "mat": "为何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": false,
          "beginTime": 2207,
          "endTime": 2213,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.46,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 3.12,
          "chainIndex": 3,
          "relativeTime": 725
        },
        {
          "question": "两个两个，大部分也写出来两个，为什么有两个答案呢？",
          "answer": "谁知。",
          "comment": "",
          "blmType": "分析",
          "mat": "为何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": true,
          "beginTime": 2437,
          "endTime": 2441,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.48000000000000004,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 3.15,
          "chainIndex": 4,
          "relativeTime": 955
        },
        {
          "question": "刘浩宇，为什么题目中会有两个答案呢？",
          "answer": "因为不知道BC是斜边还是。",
          "comment": "",
          "blmType": "分析",
          "mat": "为何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": true,
          "beginTime": 2444,
          "endTime": 2447,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.48000000000000004,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 3.08,
          "chainIndex": 5,
          "relativeTime": 962
        },
        {
          "question": "来讲解一下，刘志奇，你拿到这个题目是怎么考虑的？",
          "answer": "你先做这个 Bc边上的高，",
          "comment": "",
          "blmType": "应用",
          "mat": "如何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": true,
          "beginTime": 2608,
          "endTime": 2612,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.44,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 2.44,
          "chainIndex": 6,
          "relativeTime": 1126
        },
        {
          "question": "那为什么BD边的长为三，呢用到了等腰三角形的什么性质？",
          "answer": "",
          "comment": "",
          "blmType": "分析",
          "mat": "为何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": false,
          "beginTime": 2676,
          "endTime": 2679,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.48000000000000004,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 3.07,
          "chainIndex": 7,
          "relativeTime": 1194
        }
      ],
      "startTime": 1571,
      "endTime": 2679,
      "primaryTopic": "为何",
      "primaryBloomLevel": "分析",
      "duration": 1108,
      "questionCount": 8,
      "characteristics": {
        "hasAnswers": true,
        "hasFeedback": false,
        "avgSentiment": 0.44125,
        "sentimentClassification": "中性",
        "bloomProgression": {
          "pattern": "稳定为主",
          "ascending": 2,
          "descending": 2,
          "stable": 3,
          "progressionRatio": 0.2857142857142857
        },
        "avgValueScore": 2.93,
        "intensity": 0.43321299638989175
      },
      "timeline": {
        "start": 1571,
        "end": 2679,
        "startMinute": 26,
        "endMinute": 44,
        "duration": 1108
      }
    },
    {
      "id": 5,
      "teachingPhase": "四、课堂知识回顾与总结",
      "coreQuestion": "本节课学到了哪些重要的数学知识？",
      "questions": [
        {
          "question": "那么直角三角形除了具备一般三角形的性质之外，在边和角方面又具备了一些新的性质，比如说它的两个锐角什么关系？",
          "answer": "",
          "comment": "",
          "blmType": "记忆",
          "mat": "是何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": false,
          "beginTime": 2732,
          "endTime": 2743,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.44,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 1.53,
          "chainIndex": 0,
          "relativeTime": 11
        },
        {
          "question": "那通过我们本节课的学习，我们还知道在我们证明勾股定理成立的时候，从结论a方a方加b方等于c方出发，我们从几个维度对它进行了分析，啊还记得吗？",
          "answer": "",
          "comment": "",
          "blmType": "分析",
          "mat": "是何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": false,
          "beginTime": 2754,
          "endTime": 2767,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.5700000000000001,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 2.8,
          "chainIndex": 1,
          "relativeTime": 33
        },
        {
          "question": "啊那同学们还要学会利用勾股定理来解决一些实际问题，我们要先将实际问题转化为我们这个学习的什么问题？",
          "answer": "",
          "comment": "",
          "blmType": "应用",
          "mat": "是何",
          "feedbackType": "无反馈",
          "answered": false,
          "beginTime": 2795,
          "endTime": 2804,
          "question_sentiment": {
            "score": 0.44,
            "classification": "中性"
          },
          "valueScore": 2.29,
          "chainIndex": 2,
          "relativeTime": 74
        }
      ],
      "startTime": 2732,
      "endTime": 2804,
      "primaryTopic": "是何",
      "primaryBloomLevel": "应用",
      "duration": 72,
      "questionCount": 3,
      "characteristics": {
        "hasAnswers": false,
        "hasFeedback": false,
        "avgSentiment": 0.48333333333333334,
        "sentimentClassification": "中性",
        "bloomProgression": {
          "pattern": "稳定为主",
          "ascending": 1,
          "descending": 1,
          "stable": 0,
          "progressionRatio": 0.5
        },
        "avgValueScore": 2.2066666666666666,
        "intensity": 2.5
      },
      "timeline": {
        "start": 2732,
        "end": 2804,
        "startMinute": 45,
        "endMinute": 46,
        "duration": 72
      }
    }
  ]
}